黎智英籲上街：同中聯辦晒冷

黎智英籲上街：同中聯辦晒冷

黎智英（中）呼籲港人上街向惡法說不。

【本報訊】各界全力呼籲市民周日參加反「送中」惡法遊行，壹傳媒創辦人黎智英昨出席民主黨前主席何俊仁主持的網台節目時，形容周日遊行「係最後一場仗，同中聯辦晒冷」，直言「黃絲、藍絲」都應團結反修例，才對得住良心和良知，呼籲港人號召更多朋友一同參加遊行。

相關新聞：10檢控官站出來「政府解畫誤導公眾」

促黃絲藍絲團結反修例

黎智英昨出席何俊仁的網台節目《細說中南海》時，指全港各界都聯署表態反修例，因今次是香港史上最嚴重，「一鑊熟㗎今次！」強調港人習慣在自由社會生活，有其國際視野和價值觀，沒有中國內地人的服從性，若修例通過，香港不但會變成內地一個城巿，政權為「洗腦」更隨時把香港變成第二個新疆集中營。黎形容周日遊行「係最後一場仗，同中聯辦晒冷，就算失敗，都係光榮嘅失敗，因為我哋喺最黑暗嘅時候，為咗公義站起來，就值得我哋活落去」。他呼籲無論「黃絲、藍絲」都應團結反對修例，才對得住良心和良知，「如果嘥三個鐘頭，都唔出嚟保護香港，我哋係冇面再見自己」。

他認為如最後有200萬人上街，政府再「狼死」亦要考慮擱置惡法，但如港人寧看着香港淪陷也不遊行發聲，便要撫心自問：「香港咁多年你安安樂樂，咁多好日子，（只是）嘥幾個鐘頭為香港最後一役嘅鬥爭，都唔肯出嚟，你對自己都應該好失望。」

■記者陳珏明

上一則
上一則
泛民守議事廳保安收買人命 梁君彥暴力驅逐5議員

10檢控官站出來「政府解畫誤導公眾」
保守派也拒撐政府
翟紹唐：擺法庭上枱外界對修例反應差「真係咁迫切？」
大律師公會：新增6保障全無用
吳靄儀：法官憂慮達到極點
【惡法睇真啲】法庭無權質疑證供真偽
港九新界小店自發罷市「做少一日生意 為下一代出力」
麵家老闆： 要帶女兒上街表態
醫學界千人聯署：惡法消滅真相
大學生日韓領館請願
灰暗中藝文界道具組打起精神尊子製「戰娘」諷林鄭兇狠
內地屢打壓創作 文化人憂自身安全
七成受訪港人反修例 46%欲移民
反送中直幡高掛獅子山
泛民守議事廳 保安收買人命梁君彥暴力驅逐5議員
回歸後最強陣 政府不合邏輯 上街捍衞法治法律界3,000人反惡法